華為聯合公安部 啟動由“公安部網絡身份識別系統”簽發的網絡電子身份標識（eID）載入手機的試點

新浪科技訊8月28日晚間消息，華為今日公佈了Huawei Pay的最新發展情況及未來生態戰略。 華為消費者業務雲服務Huawei Pay業務部部長孫建發透露，Huawei Pay累計接入銀行78家，截至目前Huawei Pay發卡量同比增長300%，交易流水同比增長350%，交易筆數同比增長400%。

此外，華為近日聯合公安部第三研究所啟動了由“公安部公民網絡身份識別系統”簽發的網絡電子身份標識（eID）載入手機的試點，未來消費者使用一部帶有Huawei Pay功能的華為或榮耀手機可完成線上身份認證、線下辦理酒店入住等場景的應用。

2016年8月，華為聯合銀聯共同推出銀聯手機閃付Huawei Pay。 華為消費者業務雲服務副總裁譚東暉在開場致辭中表示：“相比於其他移動支付方式，Huawei Pay的inSE方案具有更高的安全性，華為自研的麒麟芯片實現了主芯片與安全芯片的統一，確保了芯片級的安全保障。”

根據華為消費者業務雲服務Huawei Pay業務部部長孫建發介紹，截至2018年7月，Huawei Pay累計接入銀行78家，支持的設備包括手錶在內已經達到24款。 線下已有超過1600萬台POS終端支持Huawei Pay。 相比2017年同期，2018年截至目前Huawei Pay發卡量同比增長300%，交易流水同比增長350%，交易筆數同比增長400%。

今年Huawei Pay開始拓展線上業務，目前已經有40多家電商支持用戶使用Huawei Pay來進行支付。 此外，Huawei Pay支持11張公共交通卡綁定，覆蓋160多個城市公交地鐵刷卡，已累計擁有110萬用戶，預計到年底支持20種交通卡。

根據孫建發介紹，近日，華為聯合公安部第三研究所宣布啟動了由“公安部公民網絡身份識別系統”簽發的網絡電子身份標識（eID）載入手機的試點，未來，消費者使用一部帶有Huawei Pay功能的華為或榮耀手機可完成線上身份認證、線下辦理酒店入住等場景的應用。

譚東暉表示：“華為未來還將不斷延伸Huawei Pay的服務範疇，覆蓋更多的應用場景，為消費者帶來更多便捷的移動支付服務。”

2018年以來，便民場景也是銀聯和華為共同拓展的Huawei Pay重點支付場景，尤其是公交地鐵、無感停車和校企園區等。 據悉，未來Huawei Pay將進一步優化體驗：一是用戶刷卡場景的體驗優化，目前Huawei Pay集成了銀行卡、交通卡、門鑰匙、航空卡、身份電子證照，後續還會有商超卡和車鑰匙等；二是未來針對這些卡將實現根據實際場景來自動選卡。

孫建發表示：“我們做Huawei Pay的根本目的是為廣大的華為終端用戶提供更好的的移動支付服務。我們與各大支付機構不是競爭對手，而是合作夥伴。Huawei Pay的目標就是讓用戶不再攜帶錢包，把身份電子證照、銀行卡、交通卡、各類會員卡、門鑰匙、車鑰匙等全部集成到手機中。”(張俊)

仆街冚家鏟港共01: 建議取消回鄉證 將香港身分證同内'相容''一卡兩用 '晶片技術可解決兼容問題

01跟得咁貼

留名